DSE取消歷史科試題覆核案 官關注裁決會否造成寒蟬效應

今屆文憑試（DSE）歷史科必答題要求考生評論是否同意「1900年至1945年間，日本為中國帶來的利多於弊」，教育局指試題傷害國民感情和尊嚴，考評局最終史無前例取消該題目。有應屆考生不滿未獲諮詢及認為程序不當，向高等法院申請司法覆核，要求推翻考評局取消試題的決定。案件今開審，申請方指考評局是獨立法定機構，不從屬教育局，但特首林鄭月娥及教育局局長楊潤雄就事件高姿態發出聲明，迫使考評局只循特定方向處理，情況猶如欺凌考評局。法官則關注裁決會否造成寒蟬效應。

極速巴

推

法官想觸犯國安法？

啲法官似想對抗政府搞撚到無得出國

明續聆訊

Say完no唔做走得
Say yes成世做中國人